【氣象】（2020年4月下旬）隨著冷鋒橫過廣東沿岸，東北季風將取代海洋氣流，天氣轉涼，風勢頗大，同時高空擾動會帶來雷雨

氣象討論：2020年4月下旬
此帖文討論期：2020年4月21日至30日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan -副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

LM

留名

係咪今晚有冷鋒到，已經開左２晚冷氣

如何評估個冷鋒有幾強勁?

27度點解咁爽

係咪好耐無出街 焗熱到hi hi

係
但無理由屋企同出面咁大分別

熄冷氣 做返100個sit up唔信你唔出汗

天文台幾時較凍啲
好撚熱

冇開冷氣

我都覺，呢幾日真係涼撚到仆街

而家29度但似14度好凍

你日日唔係涼就凍架啦

唔知自己係咪比較多汗, 一到夏天就容易出汗
希望夏天唔好咁熱

漸凍人係咁上下

我都係 希望香港夏天唔高過23度

你同放假撚有咩分別

今日天氣又令覺得舒服番

曾經有玩命朋友叫人私自食藥止汗

落雨

個雷達係咪壞左

咁可唔可以用止汗劑止汗?

珠海地震

80公里外M2.2都有2個香港人報告feel到

咁好感覺

可能住得高香港多大廈，高樓會放大震感

都應該係呢嗰主因
平時水塘地震啲人都係喺屋企話feel到

我都係咁話冇理由咁大雨但雷達乜都冇

雲層低過3公里高度咪雷達見唔到

想問係本身雷達個限制 還是 天文台特登set做只顯示3公里高既雲層?

可能唔想照射/報告到其他空層D軍事野

澳洲新南威爾士試過照出空軍chaff金屬片

如果喺香港可能天文台台長會畀7婆搞

出特題， 氣象post都有人

好似今日呢種低雲雨有冇辦法知道幾時會停雨?

冇用
最多止得個幾鐘
除非你一噴完就直入冷氣房打躉
唔係既話一出閘就好快收皮

低過1公里肯定會比大廈反射走訊號低過2公里都好大機會畀廣東d山擋住訊號，256範圍內無3000米既山，3公里應該啱啱好

如果雷達反映範圍都係平原，咁其實1公里都夠

可以試下睇衛星雲圖，低雲雨都要有雲，如果明顯睇到雲帶走緊可以估大概停雨時間，但有雲唔一定有雨，所以唔會好準

大交合又話今日落雨,點知得果少少雨粉,大部分時間都無雨

財會審議天文台合共1億3800萬元的撥款申請
24/4/2020 10:19
立法會財務委員會審議, 天文台合共1億3800萬元的撥款申請, 用以更換大帽山的風暴探測天氣雷達, 以及購置高性能電腦系統.
天文台指, 現時位於大帽山的雷達已運作約20年, 遠超一般使用年期, 加上許多重要零件均已停產, 預計現有雷達在2022年後將難以正常運作, 須適時更換, 而新雷達亦可更準確地估算降雨強度. 至於建議購置的高性能電腦系統, 就可為香港提供更詳盡的本地天氣預測.
另外, 財委會早上通過, 保留民政事務局一個首長級編外職位, 以繼續掌管局方轄下的康樂及體育部.

先個1億
平時貶個眼就派比奶共派

申請咗咁耐都仲未拎到錢
公務員加人工就第一時間去審

用左超過20年,唔怪得之D預測成日fail

政府成日話創科投資好多錢,根本啲錢比哂大白象,天文台想換機都無得換,難怪預測成日fail

成個龜頭咁隊咗上去

直上33度

過兩日可能炒炒修正下先

屌，仲係咁低，一早要隊多幾十度上去，今日凍撚到爆燈頭痛

無三不成幾，隊多幾十度即係五十幾度？

認真講句，5月頭應該就真係無乜可能33度既，延伸多數誇張高估高溫

過兩日又adjust返，實際高溫應該27-28度咁上下。當然我想高多幾度，但無可能

明明早一兩日成30度，好熱，而家又跌到得二十度，好凍

今晚好涼

2 days later version
..

最舒服個日高溫由33度調低到得返32度

趨勢都差唔多，睇個款可以上到32

吹南風點解會係乾燥

留意個崩盤同後市走勢

5月都仲係凍到仆街係做乜撚

延伸天氣預報可以係邊睇到？

app同官網都有啦

已不支持發展

清風藍天，好撚正

28度但都好似好凍咁呢種天色好靚但冇風會好好多

武峰咪好熱

係咪形成到都成問題

34+

新人?